商科 HKCC定Space ?

HKCC 工商業Asso
SPACE 工商管理Asso

升U 或者 Asso 搵工出路
求比意見 !!!

( 代fd 問)

理性討論
勿屌

屌

Space

Speed

是撚但啦

cc改制後非常伏

好多人屌cc改制

改成點？

以前b+有3.5
而家得3.3 （有a- b-，但俾分標準好模糊）

讀文社科嘅cc學生慘過食屎

商科冇分別啦文社就返去space好啲

勁慘，以前係靠呢啲同其他學生爭大學

hku

要拎a-先有以前b+嘅分但a grade對於文社科嚟講又唔係話派就派

搞到好似雙重標準

HKCC

CC未改制之前上限4.5，報non ju喺會被打折同其他4.3睇齊，以前啲U talk講過。

所以改唔改冇分別。

thx 🙏

問題係而家畀分含糊咗
而家個a-喺A度跌落去
A-得3.7 B+得3.3
如果係以前
一個A同一個B+ 個average係(4+3.5 )/2
個gpa爭好遠

但亦都有b+升上去 我有科肯定自己冇A
如果係舊制我會得B+ 而家A-咗

但商科嚟講以前易拉好啲
一科a+拉高好多

商科讀Space 有冇咩優點？

依家CC商科唔易拉GPA ?

唔止商科所有科都係咁 以爆4為例
以前如果一科B （4.5x2+4x2+3)/5= 4.0
而家如果一科B (4.3x4+3)/5 =4.04
簡單來講 依家如果有一科B咗
基本上冇可能爆4
但以前的話 有兩科A+已經拉到上4
而家要其他4科A+先拉得返
而家要求全面發展 唔可以偏科

邊個偷偷負皮 不服來辯

space不嬲咁玩。。。
佢哋講緊所謂嘅爆4真喺5科A以上

CC同學仔唯有快啲熟悉個制度。

BTW，個新制唔喺對20/21 YR1生效？🤔
又唔喺中途轉制，大家爆4難度一樣有咩影響？

對全部人生效 yr1就冇影響
Yr2(某d第一年懶嘅人）呢班人就含得

HKUE

Space大多科平時exam唔會考翻midterm既範圍
CC好似會

個人認為Space讀既野得意d
CC比較悶

Space沒past paper操 但考試題目通常簡單直接有溫就答到
相反CC好似要成日操卷⋯

如果你想入返poly就CC
因為credit transfer會可以多啲科

不過想入翻三大就Space
通常會偷偷拉curve 有俾心機好容易爆4

（不過要小心killer
入邊間都好都要打聽下邊個lecturer/tutor係俾分比較好而唔係killer

改咗名啦
依家叫UCHE

商科啲吹水科都好難派到a-
b+得3.3點玩

CC同Space 一樣都係難派好Grade ?

商科一定揀cc
唔好問點解

有冇爆GPA心得？
有冇升U秘訣

兩間有好有唔好 我個人prefer space

Space: 筆記簡潔精簡 用point form表達（果陣有問過fd拎hkcc幾份筆記嚟睇 頁頁啲英文都好長好密密麻麻 對於英文差嘅我嚟講 見到都暈暈地）

Lecturer好好人 只要你肯問 啲lecturer就會肯一齊砌靚啲asm 派個靚grade（不過我聽fd講HKCC都好多有心好有嘅lecturer ）

但最大缺點位就係做野好撚慢 但收錢就快

HKCC：多group project 好快識到朋友 （space讀五科得一科有group project 又或者我自閉先識唔到朋友）

HKCC商科嘅上堂地點同設施會好過space

但hkcc唔好就係workload好大 我見HKCC嘅fd都好忙 又asm又group project又要溫書 但GPA出嚟淨係叫ok 未爆4 （我就唔太清楚係咪關改左制事）

但對比space嘅話 我自己有番兩份pt上堂都成日掛機 冇乜溫書 但係逢親有asm就會好積極做 搵lecturer拎好多意見 之後都爆左4

希望幫到你
上年我都好糾結揀space定hkcc
所以你有其他問題想問嘅話 我都會盡答 幫得就幫

Hkcc workload 真係好大
做到想jump

想知你地一科一個sem要做幾多野

依個真 當初貪佢個gpa優勢先入 依家後悔死 workload大到人都癲

一份assignment (有啲科可能有兩份)
一份group projects
加mid term
個人覺得Group project係workload加重最大成因
成日唔好彩遇到freerider或者deadline fighter

咁睇又好似差唔多
Marketing嘅話 有一份group project 一份essay 一次final三份online exercises 不過嚟個online exercises三份可以輕鬆滿分

頭先打完出黎我都覺得就咁睇好似又唔係幾多野做
但到sem中我都唔知係到忙乜

唔讀

我反而覺得成個sem都好得閒得閒番下工 上下堂 做下asm 煲下劇 似chill左一個sem

Ching勁 我都係aba爆4

太空人？

過來人答你一定係cc
但改制之後唔知了

係啊 我yr1

感謝您

如果英文差咁應該係Space 好少少
我fd 係毅進學歷

你係account果set定econ果set？

咁想問如果未讀過商科
會唔會自尋死路

Sem 1 acct mgt stat

咁又未去到咁誇 只係有讀過商會輕鬆好多 六科淨係得一科未接觸過 不過見唔少人冇讀商都有A+嘅

Ching勁wo 我sem 1係econ果set 好似易啲咁 我宜家讀緊acct果set 未必有信心又爆到4

其實係咪要最好英文好勁先讀到？

我又唔係好覺得要英文好勁先讀到 寫essay又大把時間比你搵字 砌靚份essay 上堂notes又可以查字典 做asm又係大把時間做 不過上堂當然全英 你聽唔明嘅話 就可以落堂搵lecturer 佢都會用中文講番比你聽

係咪中文講書
教材英文？

好簡單 差啲5科都A+

唔係 教材英文講書英文 但落堂面對面問可以中文 email問就英文

可唔可以留tg 互相幫助下

你留啦 我pm你

竟然
以為好似IVE教材英文講書中文